有冇人去過俄羅斯旅行

北方蠻荒之地一直都想去但行唔開，呢排終於有時間了
有冇去過嘅巴絲可以share下?

ps 唔要食評 想睇遊記only

那有錢

你條友仔之前又話同我去越南呃鬼

一直都話認錯人

St. Petersburg
蠻荒？

對俄羅斯印象好模糊，淨係知俄妹靚vodka勁，但除左呢堆膠meme之外完全唔知呢個地方係點想去見識下

屌你死都唔肯覆我wtsapp

認錯人

bb

其實好特別,莫斯科保留好多蘇聯建築,好似返到鐵幕時代咁
俄羅斯人幾friendly，前題你要用俄文打招呼
語言不通令佢哋成日被誤會
離開莫斯科和西行，如聖彼得堡就好歐洲，都靚，但冇莫斯科咁特別

俄羅斯物價好平，你個樣生好少少都會食到俄妹
我果時住hostel

帝俄首都全國最grand最靚
普京又狂扔錢復興佢做頂級歐洲旅遊城市
講真佢仲靚過巴黎

朋友同俄妹合照

請我食嘢嘅牛扒店老闆娘

agger

去過Moscow同Volgograd睇世界杯

Volgograd好撚值得去

由細到大去左好多次法國，覺得巴黎唔算太靚
至今難以忘記嘅始終都係Languedoc同Alsace

2017年去左聖彼得堡同莫斯科
瘋狂參觀教堂

第一張好靚

吸引

俄妹 19歲staff, 識完半年後佢嚟香港

本身佢想住我屋企，但唔方便

請佢玩兩日，本身只係想盡地主之宜，最後一日送佢返酒店，佢叫我上去坐下。

咁記送咗個香港全餐比佢

咁就*

Alsace果區真係靚到仆街
始終係德法文化共同結晶
啲野又好食到hihi

Alsace人其實當自己德國定法國易手百鳩幾次彈出又彈入

啲白酒我返到香港都仲keep住買
鳩買gewurztraminer都唔會中伏

19歲俄妹千里迢迢來搵你上床正
巴打幾大

果時22
招呼佢都唔平 飲茶 放題 行博物館 魚街
佢覺得香港幾妹玩 但博物館好悶

好玩

覺得香港好玩好女仔黎

同俄羅斯差太遠，香港真係超級現代化都市
同佢係港島行行下街即興坐船入長洲，佢話完全估唔到市區同大自然可以咁近

坐船果時佢伏咗係我到瞓果日佢好大汗，件白t濕到見bra

第一次去歐洲就係去Moscow
d建築好大好靚 d野好平
d俄佬其實幾friendly 語言不通都好肯幫你
不過我一月去凍到仆街 同埋發覺落雪唔係想像中咁美好

係咩人？No one cares 啦
仲二十世紀頭咩
渣個零鐘車就去到隔離國家
德法又無border control 你可以係條界玩彈出彈入

總之佢地係食法包夾德國腸拖住貴婦狗但建築係日耳曼風格既大混種

俄羅斯7月起將提高對中国石油出口稅355%

開左po冇耐就

成件事好浪漫最尾仲有冇聯絡

落雪我記得第一次睇雪喺北京 啲雪灰色屌佢老母

好少,但有 佢去旅行有寄post card比我
但佢讀大學成日去北京exchange,好拎鐘意大陸,依兩年已經冇乜傾計
睇相佢已經開始走樣

好奇佢地個身份認同嘛，定係好似香港咁只歸屬於自己城市？

btw夾德國腸

廿頭就開始走樣保鮮期仲短過一國兩制
岩岩又google左啲風景，開始想去聖彼得堡了

European 完

我去咗幾個歐洲城市,反而聖彼得堡唔係太"俄"
強烈建議你去莫斯科
莫科斯好多雞打扮真係好撚sexy
相反聖彼得堡啲女仔打扮好書齋feel

本來我哋幾條仔講好要去莫斯科叫雞
但最後發現原來一街都係,冇咗神秘感之餘又怕比人呃,結果冇去到
經過一個馬夫時比人逗我隻雀
跟住去博物館扮好學,問個俄嬸職員啲歷史,佢答完我後問我係唔係日本人,因為佢覺得亞洲人入面日本人打扮好最睇,起碼佢知道邊類大劣仔

我坐西鐵去莫科斯,btw

最辛苦係落雪拖喼
D雪搞到勁污糟
又卡住d轆搞到個喼勁難推
仲要露隻手出黎推喼凍到傻

俄羅斯支持港版國安法
唔好去俄羅斯旅行

新華社：再有20多國發言支持中方

新華社之後在7月3日報道，再有20多國代表分別於7月1日和7月2日在人權理事會發言支持中方，包括指支持中國維護主權和領土完整、支持一國兩制、香港事務是中國內政等。

報道未有列出名單，但報道內提到有份發言而未在上列名單的國家有俄羅斯、阿富汗、佛得角（Cabo Verde）、塞爾維亞、亞美尼亞、乍得（Chad）、吉爾吉斯、馬爾代夫、埃塞俄比亞、科特迪瓦、馬達加斯加、印尼、越南、阿爾及利亞、尼日利亞。

嗚

個人覺得 Moscow >>>>>>>> St. Petersburg

去過Irkutsk
冇乜野玩但d物價勁平
搭巴士先1.5/程
當地人又nice
住bnb個host帶我去超市同買野俾我食

講返d物價真係好吸引
買左4-5日份量既野食返去煮 先100蚊港紙唔港
有雞有蛋火腿有奶意粉牛油etc

去高級餐廳食野都係幾舊水落樓
唔經唔覺世界盃已經過左兩年

聖彼得堡顏料唔知好唔好用

貝加爾湖OK?
好撚正風景

巴打一定好靚仔

有排都唔會開關 肺炎仲係周街都係
宜家被困

一般，色粉好重
當地用就好好用，返到香港會出水
要放喺雪櫃keep

想買佢啲油畫
水彩我用開WN，原本覺得佢奶共想罷買，但見佢撤出中國就放過佢啦

水彩都搞到咁，油畫唔敢用
利申，水彩用開 Daniel Smith 同埋 m. Graham

啲色望落幾重口味下

去過兩次 一次夏天一次冬天
個人鐘意夏天去多啲 天氣舒服啲 景又靚
特別係聖彼得堡嘅夏宮 夏天嘅景色真係好靚
冬天去成個感覺好凋零 個水池乾塘哂 仲有啲枯葉係地下

同埋俄羅斯人比我想像中nice
個陣自己一個係莫斯科街頭想搵兌換店唱錢又搵唔到
唯有係條街用google translate 問個大嬸附近邊度有地方可以唱
跟住佢講咗一大堆俄文再加啲肢體動作 好努力咁話俾我聽銀行係邊個位
最後佢帶埋我行去幢建築物度指俾我睇

又試過係條街搵住個間hostel 又搵極都搵唔到
有個俄仔主動行埋黎問我係咪搵咩咩hostel 跟住再教埋我點行

當然係俄羅斯都有啲唔順意嘅事發生 例如俾人偷咗電話
不過我到現時為止都對呢個地方幾有好感 黎緊都想再去多次

有興趣可以交換水彩玩下，不過已經扔咗盒白夜， 啲顏料溶到我成個櫃桶都係顏色

可以加tg 傾下: @zghvbnj

冇啖好食

去過summer school St Petersburg +Moscow
消費低 建築好靚 野食唔錯
建議樓主試坐過夜火車 唔錯既體驗！
去完聖彼得堡可火車直入赫爾辛基再郵輪去愛沙尼亞塔林！

大把平西餐啦，你跟團？

格魯吉亞菜ok

18年去咗睇世界杯

呢啲？

求食俄妹教學

細細個去過
記得d地鐵站個個都好靚
去左個跳蚤市場買野食野好鬼平
同埋果時所有路牌都得俄文無英文，認真睇唔明

去過西伯利亞、莫斯科
推介去Murmansk睇極光

難食到...
食返Bar restaurant仲好

上年9月一個人去,本來打算今年6月去,但.......唉

難食?

講還講，唔好放圖
個湯
個包

貝加爾湖必去

【行動】聽日香港人有個重要任務

高鐘俄雞通常幾錢到
叫酒店啲人搵就得？

Agger
仲要乾淨過巴黎好多
D野又底又好食